[
    {   
        "question": "มาชูปิกชู Machu Picchu จัดเป็น 7 สิ่งมหัศจรรย์ของโลกยุคใหม่ตั้งอยู่ที่ประเทศใด",
        "A": "เปรู",
        "B": "จอร์แดน",
        "right": "เปรู",
        "info": " เมืองสาบสูญแห่งอินคา หรือ มาชูปิกชู แห่งนี้ เป็นซากอารยธรรมโบราณของชาวอินคา ตั้งอยู่บนเทือกเขาสูงในประเทศเปรู อยู่สูงกว่าระดับน้ำทะเลถึง 2,350 เมตร ที่ตั้งของเมืองนี้ค่อนข้างกันดาร ยากที่จะเข้าถึง เพราะตั้งอยู่บนที่ราบสูงแอนดิส ลึกเข้าไปในป่าอเมซอน และอยู่เหนือแม่น้ำอุรุบัมบา"
    },
    {
        "question": "โคลอสเซียม Colosseum จัดเป็น 7 สิ่งมหัศจรรย์ของโลกยุคใหม่ตั้งอยู่ที่ประเทศใด",
        "A": "อิตาลี",
        "B": "ฝรั่งเศส",
        "right": "อิตาลี",
        "info": "โคลอสเซียม เป็นสนามกีฬาโบราณที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในขณะนั้น สนามกีฬากลางแจ้งขนาดใหญ่ตั้งอยู่ใจกลางกรุงโรมนี้ เริ่มสร้างขึ้นใน สมัยจักรพรรดิเวสเปเซียน แห่งจักรวรรดิโรมัน และสร้างเสร็จในสมัยของจักรพรรดิไททัส ใช้เวลาการก่อสร้างถึง 10 ปีด้วยกัน"
    },
    {
        "question": "ทัชมาฮาล Taj Mahal 7 สิ่งมหัศจรรย์ของโลกในอินเดีย ผู้คนเชื่อว่าเป็นสถาปัตยกรรมในด้านใด",
        "A": "ความรัก",
        "B": "ความตาย",
        "right": "ความรัก",
        "info": "  สุสานหินอ่อน ทัชมาฮาล แห่งนี้ ผู้คนเชื่อว่าเป็นสถาปัตยกรรมแห่งความรักที่สวยที่สุดในโลกที่สร้างขึ้นโดยสมเด็จพระจักรพรรดิแห่งจักรวรรดิโมกุล ผู้มีรักมั่นคงต่อพระมเหสีของพระองค์"
    },
    {
        "question": "ประเทศใดปลูกชาได้มากที่สุดในโลก",
        "A": "อินเดีย",
        "B": "จีน",
        "right": "จีน",
        "info": "อันดับที่ 1 ได้แก่ประเทศ จีน สามารถผลิตได้ปีละ 1,275,384 ตันและอันดับที่ 2 ได้แก่ประเทศ อินเดีย"
    },
    {
        "question": "ประเทศใดมีภาษาพูดมากที่สุด",
        "A": "อินเดีย",
        "B": "แอฟริกา",
        "right": "อินเดีย",
        "info": "อินเดียเป็นประเทศที่มีภาษาพูดมากกว่า 840 ภาษาและยังเป็นประเทศที่มีผู้พูดภาษาอังกฤษมากเป็นอันดับ 2 ของโลก คือ 125 ล้านคน (รองจากสหรัฐอเมริกา 268 ล้านคน)"
    },
    {
        "question": "ประเทศใดมีเนื้อที่มากที่สุดในโลก",
        "A": "จีน",
        "B": "รัสเซีย",
        "right": "รัสเซีย",
        "info": "รัสเซียถือเป็นอีก 1 ประเทศมหาอำนาจและมีพื้นที่มากที่สุดในโลก รัสเซียมีเศรษฐกิจขนาดใหญ่ที่สุดอันดับที่ 11 ของโลกโดยจีดีพีมูลค่าตลาด หรือใหญ่ที่สุดอันดับที่ 6"
    },
    {
        "question": "กริชตูเรเดงโตร์ เป็นประติมากรรมพระเยซูตั้งอยู่บนยอดเขากอร์โกวาดู ประเทศบราซิล เป็นสัญลักษณ์ของเมืองอะไร",
        "A": "รีโอเดจาเนโร",
        "B": "บราซิลเลีย",
        "right": "รีโอเดจาเนโร",
        "info": "ประติมากรรมนี้ถือเป็นอนุสาวรีย์ที่มีชื่อเสียงมากที่สุดแห่งหนึ่งของโลก ทั้งยังเป็นหนึ่งในเจ็ดสิ่งมหัศจรรย์ของโลกยุคใหม่ และได้กลายมาเป็นสัญลักษณ์ของกรุงรีโอเดจาเนโร และเป็นที่ยึดเหนี่ยวทางจิตใจของชาวบราซิล"
    },
    {
        "question": "นครวัดตั้งอยู่ที่ประเทศอะไร",
        "A": "กัมพูชา",
        "B": "เมียนมาร์",
        "right": "กัมพูชา",
        "info": "นครวัดเป็นหมู่ปราสาทในประเทศกัมพูชาและเป็นศาสนสถานที่ใหญ่ที่สุดในโลก"
    },
    {
        "question": "ประเทศที่เล็กที่สุดในโลกคือประเทศใด",
        "A": "Vatican City",
        "B": "Maldives",
        "right": "Vatican City",
        "info":"Vatican City อยู่ในอิตาลี เป็นรัฐเมืองที่เล็กที่สุดในโลกและมัลดีฟส์เป็นประเทศที่เล็กที่สุดในเอเชียทั้งในเรื่องขนาดและจำนวนประชากร"
    },
    {
        "question": "ประเทศน่าอยู่มากที่สุดในโลก ประจำปี 2022 คือประเทศใด",
        "A": "สวิสเซอร์แลนด์",
        "B": "เดนมาร์ก",
        "right": "สวิสเซอร์แลนด์",
        "info": "สวิสเซอร์แลนด์เป็นประเทศน่าอยู่มากที่สุดในโลก ประจำปี 2022 และเดนมาร์กเป็นอันดับที่ 2 โดยประเมินจาก 5 ปัจจัยหลัก ได้แก่ ความมั่นคงปลอดภัย คุณภาพชีวิต โอกาสทางเศรษฐกิจ ความสามารถในการเดินทางทั่วโลก และอิสระทางการเงิน "

    }
]